## Перспектива

Я отхожу на три секунды прочь,  
чтобы увидеть всю сцену со стороны:  
как легли светотени на плоскость стены,  
и как играет палитра;  
всех, кого имею неосторожность любить,  
и тех, кто просто мимо проходил,  
все, что случится на следующий миг  
и что случилось секунду назад.  
Ожидаемый результат:  
я хочу получить представление о перспективе.  
Но итог не таков:  
с такого расстояния уже ничего не видно без очков.  
Приходится возвращаться и забывать  
опять и опять.  
Опять и опять.
